中美角力｜高盛摩通大摩424隻恒指輪證齊退市除牌 「恒指成份股有中移動 美資輪商無奈避險」

受到近月制裁消息影響，有窩輪及牛熊證發行商提早撤回相關股份輪證上市，而牽涉範圍進一步擴大至恒生指數。三間美資窩輪及牛熊證發行商：高盛、摩根大通及摩根士丹利，叫停旗下合共424隻與恒生指數掛鈎的牛熊證及認購認沽恒指輪，最後交易日期為1月22日。

恆指聽日跌1千好唔好?

點解關跌事？

仆街 聽日閪跌

其實同跌有咩關係

我屌

應該同跌冇關係吧

慘，明天要狂跌

港交所可能會跌，hsi有中移動，美資可能以後唔買賣期指

閪跌

聽日北水大晒
美資退市收皮

咁美國上市嘅恆指基金都要停

高盛d輪出晒名西價無咗咪幾好

想知有咩影響？

制裁到恆指都唔畀買

美國政府用呢招逼美國D退休金, ETF都唔可以買港股基金/ETF, D追蹤亞洲股市嘅index同index ETF只要有呢D支那股都唔掂得, 變相逼美國機構投資者放棄港股, 即係玩港股decoupling

美國要對港元聯匯出手, 就先要美資先行沽貨散水, 之後先可以出手玩9香港銀行嘅美元結算

美國冇理由要自己D國民同港股港元一齊攬炒

對香港係一個非常嚴重警號
香港個中美利益共同睹場開始無法正常運作

仲嚴重過之前 只係制裁個別中資股票
制裁個別股票 就唔買果隻 其實無咩野

香港金融市場係一個中國，西方企業各取所需的地方
正常搵到錢 無咩事
中國會照開睹檯 西方投行照來搵著數
就算上年香港人打生打死 理大中大 其實都無影響金融市場運作

大規模將輪證退市
可能美資大行唔知收到咩風
金融戰會好快加劇 而今次唔單單係表態 係會有一定實質影響
先行風險管理

Joe Biden 會跟先講啦

冇晒外資 有咩影響?

依家係所有外資撤？

我唔知邊個係１月２１日話事
但總之呢一刻仲係特朗普同Ｐｏｍｐｅｏ話事

今日先廢除台灣法案

因為反中民意係度（７０％美國人反感中國）
拜登無可能完全回收 反中政策
就算係回收都只可以郁一小部份

好像關稅戰
一開始總統辯論話上台會取消
搞搞後變左先全面審視 有無成效再諗下

拜登可以唔再出招
但佢好難影響ｔｒｕｍｐ同ｐｏｍｐｅｏ已經出左的招

利申：唔信任拜登

呢的對個市無影響，一雞死、一雞鳴，對買咗個的就有影響，輸咗無得追

而家支共同侵侵都做到好盡

咁下家敗登上咗台後, 雙方先有多D勁爆級嘅籌碼去講數同trade

一邊出嘴炮一邊又切又傾交換利益人質, 呢D先係過去支共同西方民主政府嘅玩法, 咁而家倆家都係一手好牌同重量級籌碼可以慢慢打

等睇遲D敗登用侵侵嘅關稅同反支嘅金融制裁去同支共trade台灣同香港i.e. 党安法下扣押嘅人質玩保外就醫(90年代支共好興用呢招去同美國trade 最惠國待遇), 再個整美國版本嘅中歐投資協議同wall street去A股搵吓快錢, 最後支共win win美國, super!

輪同牛熊都係衍生產品,都同正股掛勾
多人買牛熊輪都應該會影響左正股

9UP

唔買呢3間咪冇事

斬倉啦
結構性產品
莊家隨時會回收
差在賺幾多蝕幾多

揸2800嘅基金公司

做唔到生意留係度做咩

一定唔跌 為份面支國又供水

認證股就話啫
只有正股影響衍生產品 係唔會有調轉情況出現

北水大晒 唔驚

多街貨嗰啲，散戶係咁沽返比發行商，佢哋喺市場上賣返晒用嚟對沖啲正股貨，我諗都唔多唔少都有啲影響

買入/賣出牛熊後,劵商要買入/賣出個股黎對沖

9UP

options relates to delta
meaning there will be unwinding delta tomorrow

即係點
我隻牛聽日係咪仲賣到架

push

唔係掛

回血劍

你買咗邊隻

同問
除牌前班仆街劵商係咪都要keep住做莊出價接/散貨比散戶?

我見話去到1月22日應該會的

咁咪輪商幫你結算

國際金融中心內循環

咁都好d但最驚個個聽日即閃搞到d價閪晒
分分鐘牛熊都跌價就真係吹鳩脹
仆街大戶今次好撚賤

ON撚9我係北水都由佢西冧完先執手尾啦
驚班傻散有損失咩?我

所以人哋教學揀渦輪一定係揀街貨量20％樓下

on9，高盛縮其他同行好快縮啦，你估間間好似病貓咁on9搞到自己四面不是人咩

匯豐或成最大贏家

SWIFT 的 Step 0 ?

美資走曬 做咩都得啦

佢都唔係美帝公司

聽日升硬
入重貨

MSCI話會出新指數

遠期合約咪要逼人斬倉？

牛鬼蛇神未停過

應該出閪價
唔賣咪唔好賣囉

少左對沖資金參與個市

睇牛熊比例牛多成倍
但係個個又要趕住走咁聽日含指咪含撚硬

係咪代表呢幾間大行都會放晒d期貨?

聽日買晒海通 6837啦
一定多生意

一個只准買貨唔准沽貨既Ａ股，真係要祝福ＷＡＬＬ ＳＴＲＥＥＴ

係咪呀

出輪果間係 665

殺上28000啦

咁兩隻買晒

車，個3間都唔關我事

即係會升好多呀？

星期一

真 屌佢老美

呢幾間野d牛熊證同輪d價真係西到爆

摩通都算係咁你睇吓瑞字頭嗰啲

唔係咁開心下話

唔係美國公司又點？你要用美金用美國金融系統要美國做生意就要遵守美國制裁令

今次真係牛熊通殺了